**半島電視台英語頻道**（**Al Jazeera
English**），是全球第一家总部位于[中东地区的](../Page/中东地区.md "wikilink")24小时英语[新闻频道](../Page/新闻频道.md "wikilink")\[1\]，总部位于[卡塔尔](../Page/卡塔尔.md "wikilink")[多哈](../Page/多哈.md "wikilink")，也是全球三大24小时英文新闻频道之一（另外两家是[英国广播公司世界新闻频道](../Page/英国广播公司世界新闻频道.md "wikilink")（BBC
World News）和美国[有線電視新聞網國際新聞網絡](../Page/有線電視新聞網國際新聞網絡.md "wikilink")（CNN
International）。半島電視台英語頻道是[半岛电视台](../Page/半岛电视台.md "wikilink")（阿拉伯语）的姐妹频道。

该台播出的节目都以[高清製作為主](../Page/高清.md "wikilink")，包括[新闻以及时事分析](../Page/新闻.md "wikilink")、[纪录片](../Page/纪录片.md "wikilink")、现场[辩论](../Page/辩论.md "wikilink")、时事及[体育节目](../Page/体育.md "wikilink")。她摒弃过往新闻频道采用的“中心指挥”的方式，取而代之的是由其设在[多哈](../Page/多哈.md "wikilink")、[吉隆坡](../Page/吉隆坡.md "wikilink")、[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")、[华盛顿特区的制作中心](../Page/华盛顿特区.md "wikilink")“接力式”的制作新闻，被戏称为“跟着太阳跑”，也希望提供包括地区性的声音以及全球性观点给非英美观点的超过十亿英语使用者的潜在市场中的观众。

2008年6月，該台節目《News Hour》榮獲第48屆蒙地卡羅電視展最佳24小時新聞節目大獎。

## 频道理念

半岛英文台曾表示将着重报道来自[发展中国家的新闻](../Page/发展中国家.md "wikilink")，将会“reversing the
North to South flow of
information（扭轉由[北到](../Page/北半球.md "wikilink")[南的資訊流](../Page/南半球.md "wikilink")）”
以及“setting the news
agenda（[設定新聞議題](../Page/議題設定.md "wikilink")）”。“Setting
The News Agenda”更成为该频道的主要宣传口号。包括媒体学者Adel
Iskandar在内的一些观察家认为，即使整个半岛电视台仍在世界许多地区被认为是非常主流的，但这种关注点将使半岛英文台变成西方观众眼中全球新闻网的“另类选择”。另外，半岛英文台其他的口号还包括：“EVERY
ANGLE | EVERY SIDE（所有角度、所有勢力）”、“ALL THE NEWS | ALL THE
TIME（全部新聞、全部時間）”、“fearless
journalism（無畏新聞）”、“Support World Press
Freedom（支持世界[新闻自由](../Page/新闻自由.md "wikilink")）”以及“If
it's newsworthy, it gets on air, whether it's Bush or Bin
Laden.（若它有新聞價值，它就會被播出，不管它是和[布希還是](../Page/喬治·沃克·布希.md "wikilink")[賓·拉登有關](../Page/賓·拉登.md "wikilink")）”\[2\]
。

## 节目

频道中的固定及带状节目：

  - Frost Over the World -
    由[大卫·弗罗斯特爵士](../Page/大卫·弗罗斯特.md "wikilink")（Sir
    David
    Frost）主持的周播节目，以主持人姓氏命名，该节目在[伦敦制作](../Page/伦敦.md "wikilink")；“Frost
    Over the World将多种领域嘉宾齐聚一堂，讨论一周时事。”（Frost Over the World brings
    together a diverse range of guests to discuss the week’s current
    affairs.）
  - Riz Khan - 由Riz Khan主持的日播（周一至周四）观众参与的直播谈话节目。该节目以主持人Riz
    Khan命名，观众可透过电话、电子邮件、短信及传真的方式直接向世界领袖、新闻人物、及各界名流提问。主持人Riz
    Khan是享誉国际的知名记者，曾在[CNN主持同类谈话节目](../Page/CNN.md "wikilink")《有话直说》（Q\&A
    with Riz
    Khan）。该节目在国际标准时间（GMT）每周一至周四19：00于[美国首都](../Page/美国.md "wikilink")[华盛顿直播](../Page/华盛顿.md "wikilink")。
  - Riz Khan's One on One - 主持人Riz Khan每周与一位嘉宾进行访谈。
  - The Listening Post - 盘点各国际性新闻社发出的新闻并刊登观众爆料。
  - The Stream - 社交媒体信息节目。

## 开播及落地

半岛英文台于2006年11月15日开播。他们原先的目标是希望在2006年六月开始向全球广播，但由于频道的高清摄像机和控制室等设备尚未准备好，因此不得不推迟频道的开播\[3\]。频道原本被称为半岛国际台（Al
Jazeera
International），但名称在开播前一天变更。频道原计划在4千万个家庭落地，但实际情况远远超出开播时的预期，至2017年，已进入全球超過3億个家庭。\[4\]

<File:Aljazeera> english ident.jpg|半島電視英文台台徽 <File:Screenshot> from Al
Jazeera English.png|電視直播畫面 <File:Al> Jazeera English
Newsdesk.jpg|多哈新聞直播中心
[File:Al_Jazeera_mews_room_under_construction_by_ashour_jsc.jpg|正在建設中的多哈新聞中心總部](File:Al_Jazeera_mews_room_under_construction_by_ashour_jsc.jpg%7C正在建設中的多哈新聞中心總部)
<File:Aljazeera> London 01.jpg|倫敦新聞中心控制室1 <File:Aljazeera> London
03.jpg|倫敦新聞中心控制室2 <File:Aljazeera> London 02.jpg|位於倫敦新聞中心的攝影機遙控控制裝置

## 各地播放情况

### 香港

香港电讯盈科旗下免费广播英语频道[viuTVsix会在逢周一至周五晚间时段转播半岛电视台的节目](../Page/viuTVsix.md "wikilink")《Al
Jazeera News Live》，以补充晚間英語节目的不足。\[5\]

## 參見

  - [半島電視台記者被埃及拘留事件](../Page/半島電視台記者被埃及拘留事件.md "wikilink")

## 參考

<references/>

## 外部链接

  - [半岛电视-{台}-（阿拉伯语）](http://www.aljazeera.net/)
  - [半岛电视-{台}-（英文）](http://www.aljazeera.com/)
  - [半岛英文台在Youtube所上传的新闻片段](http://www.youtube.com/AlJazeeraEnglish)

[it:Al Jazeera\#Al Jazeera
English](../Page/it:Al_Jazeera#Al_Jazeera_English.md "wikilink")

[Category:2006年成立的电视台或电视频道](../Category/2006年成立的电视台或电视频道.md "wikilink")
[Category:半岛电视台](../Category/半岛电视台.md "wikilink")
[Category:英语电视频道](../Category/英语电视频道.md "wikilink")
[Category:卫星电视频道](../Category/卫星电视频道.md "wikilink")
[Category:2006年英國建立](../Category/2006年英國建立.md "wikilink")
[Category:台灣電視播放頻道](../Category/台灣電視播放頻道.md "wikilink")
[Category:香港電視播放頻道](../Category/香港電視播放頻道.md "wikilink")

1.  [Al-Jazeera says its English-language news channel will launch
    Nov. 15](http://www.poststar.com/articles/2006/11/01/news/doc4548aba7b0902764236839.txt)
    , The Post-Star
2.  [Al Jazeera English - Corporate
    Profile](http://english.aljazeera.net/aboutus/2006/11/2008525185555444449.html)
3.  [Al Jazeera International targets June
    launch](http://thestar.com.my/news/story.asp?file=/2006/4/12/nation/20060412152145&sec=nation)

    [The Challenges of Working at
    Al-Jazeera](http://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=5512019),
    National Public Radio
    [Al Jazeera sets English launch
    date](http://english.aljazeera.net/NR/exeres/5356DC54-DA32-4231-A178-1791CA2C5FCF.htm)
4.
5.  [ViuTV6节目表](http://viu.tv/epg/96)